iPad Pro 2018 用家討論區（9）

呎吋：11/12.9
顏色：銀/太空灰
官方售價：
11吋
64GB Wifi $6,399
256GB Wifi $7,499
512GB Wifi $9,099
1TB Wifi $12,299

64GB Wifi+Cellular $7,499
256GB Wifi+Cellular $8,599
512GB Wifi+Cellular $10,199
1TB Wifi+Cellular $13,399

12.9吋
64GB Wifi $7,999
256GB Wifi $9,099
512GB Wifi $10,699
1TB Wifi $13,899

64GB Wifi+Cellular $9,099
256GB Wifi+Cellular $10,199
512GB Wifi+Cellular $11,799
1TB Wifi+Cellular $14,999

依家入手定等2020

屌 我都想問

都要等到三月尾

過左WARS先買囉咁

用左一個禮拜，已經取代左我七八成開laptop既用途

好鍾意佢個窄邊設計

其他ipad 幾時先轉呢個design

有冇咩keyboard 套好推介？

same
但其實只係用黎睇下漫畫上網
希望有平version賣啦之後

巴打買左咩size?11定12 寸

自從出左ipados 部MacBook就封左塵

Same,淨係要黎睇Netflix YouTube

有mouse 用方便好多

Multi purpose嚟講輸好多雖然我係用desktop，部notebook封緊塵

12.9” 2018 256gb cellular 銀色
有冇巴打接？
新淨，平時上堂用，電池100 左右cycle

買紙質mon貼有冇邊啲實體店有？elecom好似得網店？

Logon 有好似

我都係為個樣一出即換 完全用唔著個效能同枝筆

11”

係，所以剩低兩三成嘅用途先用

有ipad pro 部MacBook買返嚟都好少用, 不過MacBook真係取代唔到

mouse好用？
睇youtube嘅人講話唔靈敏

攞部4:3機黎睇16:9最後咪又係變返上下大黑邊

Thank you, logon買的話應該無得幫手貼埋？未試過自己貼，等我查查要咩工具先

1500收

自己係沖完涼既浴室貼...
快靚正

$6000 想入坑

1500

窮學生自用

iPad pro 喎老細

窮學生丫老板

唔怕有水氣入左中間位咩？

好過有塵有排痴

上面6000收wor

6200

做下善事

但d水氣係中間位可以點搞？會自己消？

完全無問題，好撚好用喎，係個mouse point 樣衰啲囉

唔會..沖完等唔係最多水氣既時候痴...
度好晒啲位務求痴嘅時候只要一搣咗貼紙就可以痴上去..
其實都係講個快字

新一代有消息未

好多年冇見過呢種人
又係窮學生自用好有誠意收跟手開個on9價

好認真

$1500比部ipad 2018 佢就得

回收價好似$1400, $1500真係未必有人放

出1500條友都on99
我出1550

想問吓各位paperlike嗰類嘅Mon貼好冇用

巴打買咗未？係咪真係有

有冇人放ipad 2018 32gb?

好啦,大家唔好咁認真

我都係派下膠

到底係我太耐無上連登定點

連登係咁
個個都直必腸嚟

出新機未

而家出機會唔會好傻西瓜？

有部128

而家出機會唔會好on9
聽聞話3月出 但想出黎做野用

收幾錢?
@dm865

傳姐
分分鐘10月先出

我等緊快啲出啦
而家用緊laptop其實都ok，但係有時要帶埋紙筆寫野。
有ipad pro應該方便

現在中原，csl 都做緊特價iPad pro

驚自己買完三月又出新
如果到時update好多都唔知點算

一般Ipad pro都用到幾年，就算出新對實際體驗都唔大影響，只係個人感覺蝕感lo

我自己用緊macbookpro 成日要帶出街做野真係好重
有時候要on site即刻畫野 好似方便好多

多謝ching報料
晏d去睇睇

係 我見佢傳聞會update既功能都還好

2020啦

仲做埋啲戇鳩野當有趣

呢個係手機台傳統嚟

refurbished 64gb WiFi 蘋果賣緊5399

網上傳話新ipad pro跟新keyboard出

而家出機會否好戇鳩？

仲有64GB 有無LTE 好？

咩新keyboard
又換機了

3:30

個人覺得如果可以 4 apps同時運行就會取代到macbook

split screen x 4

屌不要再說了
岩岩買左

再換囉
我都係買咗冇耐咋嘛

我出左啦
睇你個人需要
如果佢出左新機真係好吸引先再trade
我係咁諗

有冇source?

有無人成功用ipad pro 11寸連接到magic mouse 2
跟足晒網上啲步驟但都係連接唔到

Here

直接連接到？

用到好順利，group project 都用佢

2018會唔會用唔到

一日OFFICE 仲未可以雙開一日都取代唔到啦屌

有無咩好用既app推介下

13.3 會搵唔到magic mouse
等下個版本再試下

我尋晚多手更新咗 又要等了

好彩一早connect咗

屌唔屌able?

買唔買得過？唔會打機，只會用 pro create 畫下畫 本身亦無影開相

64gb 夠唔夠做？

唔夠位嘅話 我寧願用錢買icloud 或者ssd

所以其實唔係heavy work 64gb 絕對夠？

夠

我用咗一年

用得最多位都係Netflix down戲

間中Lr執下相

我之前都係有幾大買幾大 但係用落先發覺正常唔會用多過一半 諗返轉頭個差價用嚟買ssd 其實仲抵

知唔知幾時出新機

唔係3月就10月

就出新？

其實係 唔係用黎剪片個d
唔洗咁多位

傳話2020 3月出

翻新機即係點其實

Mini led 嗰部會遲啲出，據聞係下半年/出年

相放哂上google photos
而家仲有4X GB淨

Fb問elecom話又一城logon有專區，不過去到logon店員又話無賣ipad野, 最後去左黃金買amazingthing

AT 好唔好用呀，用落寫落手感點

想問下巴打有無去過一站式生活電器買？

問過 ipad pro 11" 256 gb行貨 $6750, 話有得去apple store保養一年

見佢係黃店，但好想知有無鬼

緊係有賣啦, 有個位置賣Elecom野, 你問職員鬼知咩

bte AT 好唔好用?

幾好, 不過某d角度睇會見到pencil留低ge刮痕

可唔可以拍條片睇睇，起碼想睇下痴完之後個畫質點

我部ipad pro 2018 用左1年零2個月個lightning插頭位就有一邊充唔到電，走去搵藍精靈話充電果個部件冇得換,要換就要俾差唔多4000蚊去成部換,同microsoft既平板機一鳩樣

買咗apple care+ 唔洗驚

但係呢D野唔應該用夠1年就壞,唔關care+唔care+事

Ching ipad pro 2018用type c頭架喎
定我真心左？

sor9y 我派左膠

有冇人試過壞mon整要幾錢？
今日個mon中間打壞有條線
應該係個mon有事 係唔係要成塊換？
完美主義者 覺得好篤眼篤鼻

如果只係remote desktop 同睇now e, netflix 之類
買air會唔會比pro好
應該會買埋keyboard

有無巴打有睇開雜誌？
想睇多D新聞時事
有無app 推介？

到而家都未識用apple news, 係咪香港冇得用？

轉地區可以用app 但得好少內容
新聞時事都係Bloomberg，the economist呢d最專業

訂economist 好貴 同埋睇唔切
有無d雜誌app 係睇到埋依d 報章架？
我上網Search都係得潮流科普

Feedly, flipboard, google news...

有冇人放pro 10.5吋想收部玩住先

係熄mon會睇到啲字痕，不過應該會甩，事關早幾日啲痕好似無咩點見

好唔好寫？

有冇邊隻抵玩pen好推介
for jot notes用, 有palm rejection就ok，唔洗好準
adonit好似唔錯
上amazon睇好多都係大陸牌

Apple pencil 啦, 幾百買支唔岩洗既到時又換一支又幾百

太貴 我又唔會畫畫
想睇下有冇d平既 寫到野有palm rejection就算
搵到平二手都可以考慮下既

Apple pencil 都係寫字，要平咪2-300 買支入門adonit

用紙筆啦 夠平

有閒錢唔等於要洗係d我用唔到既功能

真心既 用cheap野體驗差 不如用返紙筆仲好過

終於買左ipad pro, 256 gb.

Apple pencil 真係好正，同紙無分別。

暫時覺得差少少先可以完全取代pc, 不過對於我黎講己經唔需要部macbook

收支二手囉
Apple pencil冇嘢比得上

摸落似紙，寫落都係滑滑地
Ching有冇用過邊款好用？

Elecom

無敵質素

成千蚊支。真係好貴。
拎出街好容易唔見

我覺得呢一代都未夠完善( 容易彎，無OLED)。
希望下一代可以更完善，更經典

下一代可以加啲咩

巴打一定係一個月唔見幾次銀包果d人黎

出街見客，喺人哋office做present，好易唔見。

3月出唔出新ipad pro架
大陸又停晒工
整都整唔切啦

不如你解決下會整唔見呢個問題先

我都諗緊。。。用緊iPad pro 10.5

富士康5號已經開緊工啦，應該要趕訂單

傳聞將來會用mini LED係12.9
不過唔知今年趕唔趕得切出

唔好玩啦呢個時候仲掛住iPad
產能一定去唔到100%，除非喺第度開生產線

有冇巴打用緊手寫mon貼？
其實同磨砂貼係咪一樣

月經

依家ipad 用咩app whatsapp最順 又有split view

全部都lag la 地咁

用緊MacBook pro轉ipad pro會否不智？？？主要用pdf,PowerPoint,word等等文書

之前好似話BETA版有IPAD版
依家仲未出

Whatsapp 做乜都慢10拍

主打用office就唔好玩鳩自己
乖乖地用MacBook算

珍
不過之前淘左個永久office 巧爽🤪

咁ipad個keyboard打速成係咪shit?

係 d碼走晒位

而家邊度買ipad pro 比較抵同信得過?

有保養架喎

其實Mac個速成都係咁

一係買支二手

我都想知
無貼mon 但諗緊貼咩mon
定買筆頭套？

筆頭套唔掂架，試左幾隻

我用左年幾都冇貼mon貼
突然心血來潮想試下貼手寫mon貼
有冇巴打有推介？
同埋想知貼完係咪同貼左磨砂mon貼一樣都會矇左啲啲

High Sierra 果時唔會
不過mac有得裝輸入法 ipad 無

請問買11定12.9好
我打機睇片做project only

12.9

打機會唔會太大部反而唔方便
如果我要打機寧願買PlayStation 好過

想問下係咪得我部 iPad Pro間唔中斷 WiFi
好似冇人講過呢樣野

我有時都會...
要重新開機先冇事

我自己摸過d類紙膜
係鞋鞋地 似A4紙 不過無買到
但見YouTube d人貼真係會矇左
好似有d嘥左 ipad 個mon咁

仲未有dark mode
明明ig已經一早有

想問吓ipad pro 想駁Ethernet 係咪一定要用type c Ethernet , 有無可能用USB type A Ethernet 駁落type c OTA/ type C 轉 type A hub ?

有冇巴打喺 amazon 買過 ipad pro? 諗緊買 ipad pro 11" 加埋枝 pencil

點解唔係apple store 買？

如果WiFi 版就全世界都有保養，唯一係要計埋運費睇下平到幾多同埋呢度時間可能好耐都未收到貨

利申之前美馬買咗部

香港好似唔保

見到有post講amazon 好似平啲, 所以想問下

出新ipad pro未

保養內個 mon無爆一律免費換

希望黎緊部新ipad pro 係用 mini led display

想買部pad 打機 煲劇 睇波 應該買邊款好
定係等新ipad 好

接受到嘅話 iPad 2019 抵買啊

係咪A10 果部
我都經常打機 呢部好似玩得唔耐

筆直幾多？

6至8千都ok 但又驚三月有新pad 出

等得咪等 反正得返一個月
不過宜家吹緊下半年有mini LED 5G版12.9 iPad Pro
睇你有冇呢個需要

Mini 得7.9吋應該唔考慮
Air 同 pro 分別係邊 差成倍價錢
打機玩winning 食雞果啲有冇需要用到pro

1. 粒u 勁過所有mobile cpu 甚至a13
2. 120hz mon
3. 新design Face ID
4. 4喇叭

食雞唔知 不過fortnite 可以推到120fps 一定有分別

而家出面咁時勢我覺得apple 未必會發佈，重要搵地方生產

Netflix為主 係Icloud執下旅行相 同剪下gopro片
Ipad 2019夠唔夠

而家部8仔都夠用 但有時執下相剪片又細Mon同變咗冇得用電話

本身部mini2就睇Netflix為主 其餘兩樣唔多掂

2019呢部我又O唔Ok定等2020機

Netflix 執相 iPad 2019 一定夠啦

真係睇你會唔會捨得俾多一倍價錢去追iPad pro, 比較落就肯定有分別

咁嘅環境，2020如果真係出，我估可能年尾先有新機到手，到時買舊pro 可能平極都4千幾5千而iPad 2019 而家最平就2千幾

如果執相一定上pro
效能高太多
仲有用apple pencil 微調係超方便

咁唯有等佢出新買舊pro

你地鐘意11 定12.9

3月應該未出新iPad pro
應該9月同Iphone 12一齊出5g
點會分開兩個版本係3月出呀
以家大陸工廠仲未開晒工3月冇咩可能

10.5pro 出白斑機率大唔大

大

淨係見到波波球

白斑係點樣？

Delay咗啦 9月先出

又傳下半年先有5G A14X core嘅ipad pro，究竟March event 會唔會有新iPad pro

Apple 會唔會為咗趕產品週期而將同一代iPad pro，或者兩個size 分開兩次發佈

等乜嘢啊，見邊度有平少少就買啦

Ipad pro 2018 暫時仲係機王，半部電腦咁樣，有2018既人就算出新機都唔會換住，咁apple又點洗好似出iphone咁出得咁密，除非話2018已經過時，如果唔係apple真係唔急出，得少少minor update既話不如將個gimmick留比2020 iphone用好過

其實係，iPad pro 2018出嗰時係iPad 家族劃時代嘅設計，連帶新設計磁吸式嘅Apple pencil 2簡直係橫掃所有tablet。下一代相信都會用返差唔多嘅design ，apple pencil 應該冇咁快更新。如果下一代個賣點係3D sensing camera，我諗好多人都會揀返2018款，因為冇乜人會用iPad 影相，唔會好似iPhone 咁因為影相功能提升而揀新款，除非係需要做3D modeling 嘅學生同designer

所以考慮嘅地方反而係出咗新pro 之後2018 pro 減到幾多，時間換折扣

而家好似都平緊 Amazon 前排特價

出多個 5G 版都唔出奇
但加埋 mini LED 就自己打自己

到時電器鋪電訊商散尾水就會減，依家csl 都做緊減價，到時清貨期可能好難買到想要嘅顏色同容量

而Apple 嚟緊會唔會減真係捉摸唔到，我記得2018 iPad Pro 出嗰陣2017 pro 係冇減到，賣咗陣仲落埋架一嚟冇減價嘅空間，二嚟唔想打亂其他Ipad product line 嘅定位，最後可能要等翻新機

如果翻新機pro制唔制得過

如果傳言係真，即係iPad pro 又開兩條product line ，啲人可能會屌曬鬼，搞到啲定位愈來愈模糊

睇你個人觀感，我自己就都制得過，平得嚟又有認證，好多人都mon住嚟搶呢度好少見有關於翻新機嘅投訴(可能係我少追post )，可以追加apple care +當有個保障

我都覺多人買
之前見到部64gb嘅Pro 好快就冇咗

制得過，好似買新機有問題都係換翻新機比你

以前都起碼見到64gb WiFi會擺幾日，不過最近可能多人留喺屋企就通常幾個鐘之後就冇晒

refurbished 同Amazon 買全新機其實一樣價錢（計埋運費），考慮嘅地方就係保養同船運嘅時間

巴打 想知Amazon買ipad 10.2 個保養會由邊日開始計？ 同埋可唔可以到手先再加apple care

翻新機你可以當係只係二手motherboard
因為外殼同埋電池都係全新
又平又有原廠一年保
其實真係玩得過

想問ipad實體鍵盤 打速成點樣攪先可以跟返window 而家好唔慣

冇得跟另一個系統

頂 而家Ipad條Line多撚到
想買部翻新機 部部都差小小就上一級咁

想等下一代iPad pro 12.9
點都覺得佢會出金色

咁核突？

未轉oled都唔會考慮換機住

其實OLED有咩咁好 咁多人想追

黑色唔會有背光
但老實講鐘意lcd 多d
Led 其實會有鬼影
睇耐左又會眼攰

想問iphone可唔可以插線過相落ipad到？

金色有咩問題
以前ipad pro都有出過

用iCloud咪得

用airdrop 咪得

如果好似iPhone個隻OLED真係唔係好想要

望落顏色唔準

唔想放相上去呀

成炸嘅話會好慢？

幾多先 試過百幾張好快過哂

本身想等新ipad pro
岩岩係英國經過apple
忍唔住969磅買左64g

12.9" 點解唔買refurbished 嘅？？

鐘意全新多d

二千幾張因為放左部macbook換ipad，但用usb又會冇左live photo 所以淨返iphone過ipad依個方法

Amazon 成日有deal

本身以為3月會發佈，而家應該要等多半年，上網收左部兩手12·9用住先

分幾次囉
Airdrop真心快啦屌

firm三月冇發怖？
係既話我都入部11

有邊個可以答到你 firm
只可以話大機會延期到 3rd/ 4th quarter 公佈

可以

我用ipad pro 2018

但要type c to lightning 線

最驚佢出新keyboard同新pen唔支援依代，點睇？

pen 2代 我覺得已經好完美，keyboard 嗰手感就真係麻麻

講真如果出新一代accessories真係未必支援2018 pro

正常呢幾個星期都會有啲內幕消息流出但係而家都冇

9成design 唔會改
如果唔改多數都支援

而家嘅疫情帶來嘅產能下降，部件供應不足
加上咁ga消費氣氛
點會而家咁戇鳩出新產品

咁聽日去埋單

而家好多人都唔出街係屋企多，應該用ipad 會多左，快d買返部

近排睇翻新機好多都比人清哂

好後悔之前有翻新64GB 11吋果陣無買
唔知仲會唔會翻貨

見到有部12·9，512gb wifi賣7200 好似好抵，最衰過左保養

有冇手指推介 可以插iPad 加電腦
最好雙頭手（usb and type c)

sandisk typ c 手指128gb 都係$140左右

ipad pro type c直插去Benq EW3270U冇反應ge

間唔時會返貨架，得閒就留意下啦

我覺得有發佈都要遲啲先出到實機
利申：9估

3月唔會出？諗緊好唔好用asia miles補少少錢換部pro 11

12.9 啦, 10.5 唔夠爽

諗諗下都係買左普通ipad先，等ipad pro發展再成熟啲同配套好啲先再入手，唔該巴打

依家都唔知買唔買好，反正三鏡同5g都用唔著，最驚係佢出新有trackpad既keyboard唔支援2018。2018個keyboard真係唔撚掂

其實iPad個Keyboard想要輕薄都好難要求啲乜野？

咁其實應該好多人寧願要個trackpad放棄少少輕同薄？

咁買Mac好過啦

以iPadOS個邏輯，要trackpad來有用咩？

本末倒置左
買iPad就係為佢個form factor同touch/pencil
如果唔係買Mba唔好？

我就係用緊MacBook pro想轉ipad，覺得ipad夠用，係差緊個trackpad去選字

我直接買左細size magic keyboard黎比iPad pro用
仲平過smart keyboard folio

咁講keyboard其實都唔應該出現，我就覺得係因為Apple 商業關係唔想ipad取代到macbook所以唔想出，如果出咗嘅話我相信iPad可以取代大量人嘅需求，唔使去買MacBook，仲要輕好多添

其實你可以睇下d 3rd party kb
全部都好多compromise
唔係Apple唔想出 而係好難兩全其美

係嘅，但始終我個人需求係ipad出街上堂用，屋企用desktop，所以好希望佢出到個trackpad叫做方便啲，不過其實真係好睇個人需求，所以佢出兩款keyboard就好，多個pad相信對apple根本唔係咩難事

本身有既話其實Ipad連magic keyboard 其實都幾好
好方便

唔係好明，用Trackpad選字？

利申：打中文用速成

買左mon貼可唔可以拎去apple store比人痴自己怕痴衰左

即係揀句字啲錯字，sor199

有touch screen都覺得咁嚴重一定要有track pad先得？

咁拋開trackpad唔講，始終只係一部分人既要求，咁key light 要有啦掛其實都係怕支援唔到2018，但見其他巴打講話外型唔會變，所以唔知應該依家買好定等三月，但又驚三月唔出白等

想問下第一同第二代支筆用落有咩分別？除左差電

我唔係想jer你有呢個需求，係真係想問，係咪真係有人(i.e.你)覺得係呢個case裡面Trackpad好過篤Touch screen。

因為我成日覺得Laptop/desktop Touch screen唔係非常實用，就係因為唔會想抬起隻手（好遠）。但係我用iPad既時候就唔會咁樣覺得。

携帶方式 方便程度差好遠

磁吸式真係一個好好既設計

唉 ipad對我黎講真係普通2019版10.2就夠，但支筆真係好想要第二代

手感都有分別 仲有平左一邊唔會look走

但無理由為左支筆買Pro架....我又用唔著

照咁睇三月出嘅機會真係唔大

如果Mini 出二代筆 窄Bezel就正

正常呢個時候應該有流出..
而家咩都冇

三鏡頭設計一早流出咗
依家只不過話會delay

我果部pro 256就係amazon 799usd買
buyandship運返黎

一個設計用兩代其實幾正路

窄邊又有，
上一代俾人恥笑既pencil充電方式都改好左，
USB-C有（唔通俾兩個？）
5G同OLED又唔係真係咁值得期待

其實都好難諗到新iPad Pro硬件上應該要加啲咩
要搞都係軟件野多

硬件upgrade:
1. 普通type c變TB3（唔知A chip做唔做到）
2. OLED（呢個其實吸引，不過到時肯定加價加到傻）
3. 5G（iPhone有先算）
4. 出多個15寸版（我覺得遲早會）
5. 加鏡頭（呢個我最冇興趣，完全唔會用iPad影相）
6. 加Ram

軟件upgrade：
1. 正式mouse/trackpad support
2. File system再完善啲
3. 啲內置apps更似mac版
4. Final Cut Pro/Logic pro登陸（當然要另外俾錢買）

睇吓上面有幾多樣嘢Apple會做

對於OLED既顏色準確度我都係好有保留，我覺得呢樣好緊要
（利：冇深入研究）

Ram應該輕鬆

至於其他，不如話希望佢出到2-in-1咁
平時iPad, 隊落底座度可以當Notebook用
不過好遙遠同埋好唔商業

想買部tablet畀呀媽玩candy crush
如果買舊款ipad mini/ ipad air會唔會好lag?
sorry離咗題

TB3 唔係intel野黎咩
file app真係未成熟 仲好多bugs同crash
我最想係有得打直上下split view

我覺得如果iPad可以用track pad就無敵
我覺得trackpad好用過mouse好多

調轉嚟講，波板糖真係太鳩

唔會，mini都係新chip嚟
拎嚟休閒用，個size仲啱，但係如果佢本身有老花，可能買air好少少
玩candy crush唔使咁貴啦，iPad 2019都夠用了

感謝
見佢平時用部手機玩
個mon好似太細
希望ipad佢會用得慣

tb3係intel嘢
但apple都有份搞/推
所以唔知apple有冇能力搞到唔係intel嘅ios機都用到tb3

上下split view好呀
上youtube下網頁正好多

佢話舊款mini 喎

就算返貨都會比以前慢
而家大陸出事D廠都未完全復工

翻新機

64 gb真係好無安全感

全新

重有冇 我都想買
求 link

11定12.9

我自己整係上網，睇片，64gb都已經足夠

我眼殘
不過candy crush啫，我諗唔到有咩機玩唔到

應該係Black Friday 嗰時？

話時話好似仲未有case配件，dummy機嗰啲流出

平時支那狗流出，但而家都未必有人返工啦

11
Amazon search ipad pro 就係
不過無曬貨

有套全新Brydge Pro 11寸Space Gray放
冇trackpad果款
巴打想要嘅留留TG

How much?

除非一年一定會換一次機
如果唔係買最低容量係玩自己
唔用內置容量嚟擺相擺片
都要用容量嚟服侍OS APPS堆仆街更新

$750?

有冇第一批用家可以講下有冇變慢到？

7/11買 iPadOS 13.3.1冇慢

可能出track pad款想清舊貨，佢而家官網做緊特價同師兄個價差不多 11” 都係$99USD

而家部iPad pro已經接近完美

ipad有咩app推薦

三月大唔大機會出新機？

wfh 基本上部IPad已經24小時長開
變左做股票機

用咩睇股票

除左用電好撚快
出A13X即換

冇留意
冇所謂啦平d都得，好過放喺到冇用
要嘅巴打留TG

呢個真用電真係好快，差不多要兩日叉次電

用電快應該關個moon同電池事多d

我上年11月尾先買入，電池應該無咁快有事

我意思係應該叫Apple 加大電池先有用
升A13X其實冇太大分別

你睇返2017版升2018版粒電係細左
不過我自己叉一次有12-14SOT就覺得夠用

咁TG傾下咩價錢啦
@CementMortar

我怕部電用多一兩年粒電好易打柴

用電快呢個真
上一代粒電好似用唔完咁

枝筆有時我直頭唔帶出街
因為帶住佢去電會去得再快啲

不過新chip慳唔慳到電...我就冇咁樂觀既

牛牛
btw 仲有咩股票app係有特登整埋IPad version？

我買左呢個套 叫做好dd

二手ipad pro 256gb 4G 版有care+ 6600蚊貴唔貴？

iPad pro 電真係去鬼快
待機一日都會唔見5%, 唔知搞乜...

有個tips 係待機唔用個陣 airplane mode 再 off wifi同blue tooth.
懷疑係長註叉住支筆既時候食電
咁樣待機一日都係full 100%.

用個陣就真係一時時...

正常無大問題，抵玩

部機太食電，搞到我出街前要關左wifi 先，不過試左幾日好似都係會跌得好快

熄同步會好啲，好似係背景資料整理咁嘅嘢

應該唔係呢樣

我覺得係藍芽多

iPhone+AirPods (or Pro)
同iPad Pro+Pencil

用電比冇連藍芽device個陣係快啲
而且快起上來個比率好相似

Even你唔係叉緊枝Pencil都一樣
因為佢係Keep住connected

咁冇計, 用個陣一定要開bluetooth...

background refresh 有熄呀, 真係似bluetooth 問題

未用時/唔用時關左佢

或者應該話「係唔影響自己使用體驗既程況下做少少野」

我叉電時會插左電跟手關機，再拎走枝筆，要用先再連（反正吸上去就得），因為我唔係成日用

好似Airpods咁我就真係由得佢食電，因為disconnect再connect麻煩

抵用

有冇人唔做Drawing都買Apple pencil

賣左2018 pro 12.9，等新版出，再買返2018 2手

寫字Here

係咪個個人都買曬apple care
我見佢過保換電都係799 係咪都直接換部全新比你?

教畜here

寫notes 文件做markup here

做裝飾Here

想問下有冇人知paper like 喺香港邊度有得賣 想幫手貼埋

同問

深水埗黃金好似有
但唔平
160up

唔該晒巴！

平apple 七舊 有冇巴買過？

Refurbished 一定係Apple買
一年保養都係返度

Amazon renewed 再平d都仲有，但係renew 嘅質素好參差建議都係買apple refurbished

又好似真係 見樓下comments 唔少人中伏

我早幾個月都買咗 除左個盒唔同之外基本上同新嘅一樣

係咪冇保？

想問下變彎呢個情況嚴唔嚴重
有冇辦法改善

依家買iPad Pro 會唔會好on9

價錢啱咪買囉

祼機唔知..
我淨背殼用咗半年就咁放入背囊放袋..
仲係好正常..冇事

後而覺得下一代iPad pro 會出新顏色 應該會係金色
所以唔換住繼續用iPad air 2
就算而家想換翻新機都買唔到
大陸都未復工

加ram 點睇
iPhone 11 都成4GB ram 啦

iPad 舊電比iphone 耐用好多

係apple 買翻新機比較抵玩
但係而家都難返貨
大陸而家都未復哂工

原裝嗰隻？

唔係..唔記得牌子但係係硬淨果種

屌 而家買要29號先送貨

其實大約係1個鐘無10%，不過成日覺得好似好食電，會怕電打柴

我屋企幾部iPad 用超過5年乜事都冇

兩日叉次都唔滿意
咁正常叉一次要用到幾日

你地買幾多Gb

想問Mini5 256翻新加apple care 但比多千零就有部翻部pro 64

睇你用途

我自己用黎睇Netflix

Edit下圖紙

64gb好夠用

冇剪片 執相 打大型game 需求 就一定夠用有突

少打機 睇Netflix多 最多用gopro個app剪下旅行片 同細執旅行相

唔知買邊部好 用緊Mini2

64應該都夠 但長期唔見有64gb mini5嘅翻新機
得256

有錢一定係買pro
gopro果d唔需要太大容量 應該夠

Pro成部電腦咁嘅性能 又驚用唔着會嘥
同埋你地有冇買Apple care

其實唔會話嘥
應該話會future proof好多
2018年出到宜家都一d都唔過時
Apple care就睇你使用習慣
粗用咪買

想問你地用lI hkg個時禁home出去再入翻app，個內容會唔會變左全版。要自己禁返標題出黎？

好似有LTE

但係就同256wifi同價

最近買左部黎瘋狂畫野
但想問下用咩布黎抹個mon最好
之前好似用錯野黎抹 好似有d毛絮既野係mon到

11 定 12.9

得閒望下Apple store
你會見到職員揸住塊微纖維布喺度抺機

ipad pro 3rd 唔同，兩個款mon 都大左真係食電左 以前用ipad air 都係幾日先叉一電 而家兩日一次

12·9

唔剪片 齋睇戲煲劇prefer 12.9?

唔該巴打！有冇話邊隻牌子好？我見at amazing有出

咁就一定12·9 我都係睇戲上網

個保護套有個位放筆 想搵野塞左個位佢

我唔識呀我咁岩見到咋

你會剪片 執相可以上pro啊
如果負擔到
有買Apple care 因為覺得可以ipad無咁快會買新

如果Mini5個性能會唔會差好遠
Pro好肉赤

個mon大細爭左一半
考慮下價錢 mon大細 個喇叭pro都係upgrade左
你會唔會用Apple pencil
pro用type c mini仲係lightning
因為而家iPad係用iPadOS
所以你剪片執相既app照道理全部一樣
你再睇下d review再考慮下
如果唔等住用 睇下會唔會等三月可能會出新

我之前買左
等到咪等下三月
不過睇過d傳聞話出新好似都係upgrade鏡頭

成日

上網睇review
咁多部 ipad
pro 11舊電用得最耐wo
同mini比多左接近2小時

source:

唔畫畫嘅我應該都唔會用Pencil
你指mini可能出新定pro

咁我個lightning sd card reader咪廢咗武功

lightening to type c

買左翻新12.9 星期二到貨

頂啊

真，等到咪等，有需要用咪買
利申：啱啱十二月買咗

Mini有冇傳 定只傳Pro

無傳喎
上年先出完，無咁快renew掛

netflix 字體size仲未fix

訂左部話25送
想問問25號係送到我到定出貨

傳pro only

我覺得電還好
拎出去做野
大半日都無用哂d電 pro

要續航，上一代12.9都唔錯

太大太重

最想要係iPad pro mini

咁講法呢個應該係ios13既bug黎。就係呢個原因我唔敢升級

打字我覺得windows一定好過mac
我打倉頡都係咁覺得 因為我可以隨時撳上下左右掣郁
Mac唔得
轉咗一年mac都侜火覺得打字好戇鳩

我貼咗兩三日就撕咗 個紙嘅觸感係好好
但視覺好差

11-inch 翻新有貨

冇嘅

俾人秒咗

Mini LED係個tech名嚟

不過講真我唔睇好新pro會有mini led

我問題
我唔應該分開佢哋
不過我都覺今年出到miniLED既機會唔大

有大買大
除非係帶出街用

WiFi 256而家應該斷哂翻新機
大陸未復工

岩岩好似見到有
不過mini 翻新都唔係平好多

咁一定冇pro平一千

咁始終mini 都係19年機

比教育價好似平300

而家我通常打稿 開會只會拎iPad pro 加埋smart keyboard folio
要用電腦剪片 整圖同相就拎返MacBook pro

加埋iPhone pro AirPods pro Apple watch我覺得真係好完美

邊部

Refurbished ipad mini 5 64gb WiFi

你地買翻新機 最少要平幾多先會買

翻新機多數係全新機85折
所以mini只會平幾百但Pro可以平成千

True 平幾百不如買新

買左翻身版12.9 64gb
點知無成功翻身 屌你setup話你的ipad發生錯誤
打去比藍精靈叫我用iTunes setup過
屌你個頭係usb c 我玩條毛咩

見咁多人買翻新機，我都心郁郁

翻新pro抵玩

Type c係iPad pro其中一大賣點喎

咁快d拎去整換部全新機

收左部ipad pro12.9 256 4G 版6000 蚊 連apple care, 係未可以整爆佢換部反新機？

直接同佢講一堆check 唔到既問題, 死人都要求換機好過啦
打爆部機, 一陣apple 開機check 完有問題唔比換就好笑

而家又傳話3月尾有發佈會
睇返ipad pro 歷年發佈日期 有可能6月尾前出新

我燥撚左

如果3/4月出唔切
5/6月WWDC順便出埋唔奇
除非武漢肺炎爆到5月都未完

係嘅話不如集氣等支爆好過

話無啦啦成日死機無反應。

上年買咗pro 12.9，真心覺得太大部
下次出新pro要換返11

咁平

冇貼mon 貼，有一兩條細花，劈價千幾😁， 依家想去apple +350 換翻新機

關於入面仲有顯示apple care 到出年， 唔會轉左手， apple 唔比用care 掛😩

現家買iPad有冇discount？

其實12.9 for 打橫用, 如果打係會幾大, 但打橫就岩岩用, 11打橫用唔太夠特別split mon個陣

其實12.9 for 打橫用, 如果打直用係會幾大, 但打橫就岩岩用, 11打橫用唔太夠特別split mon個陣

而家想買的話係咪等新？

唔要讓俾我
不過我都係等新一代會唔會用mini LED

之前中原有

等出新款，再買返而家呢款

apple care跟機

睇唔明
關usbc咩事

2手256 咩價位11”

Usb-c type c
咁岩屋企無type c線

買埋部mac咪可以直接插囉

無意中見到旋轉拍片好撚多鬼 痴撚線咁多騙案

3000蚊512gb wifi+4g 12.9pro

試過問 佢叫你入錢去海外好On9
真係會有人信？

我macbook pro 2014

一係買adapter 一係買新 Mac

硬係覺得有人中

同求 部10.5 pro壞左要比3500換部翻新機 不如買部全新

壞乜

死memory

有冇人維修過10.5 Smart Keyboard?
係比原價換定係有parts價？

咁都得
我部ipad air 2 由一出用到而家過四年都冇事喎

電子野=撞手神

我買完第二日就接花咗個角 等多年去換翻新

唔好叫人玩串party plz

有花正常，咁都劈到

唔該晒大家先， 過多排先換

你因住佢退care

呢個真

成部機登出晒都搞得到我？ 我其實買左返里，用左一兩個星期， 睇里要急急去換機

保養係跟機
唔係跟account

意思係依家部機係用緊我account login in , 佢唔再可以退care?

巴打放咗啦？

唔貴啦 依個價只買到原價64 gb iPad Pro 11 WiFi

Sorry 巴打好快俾人買左所以冇TG你
唔好意思

唔知到時部12.9 1tb wifi+4g放唔放到6000然後換新pro

Okok thanks

個spec太高
應該冇咩人用得著

依家賣就得

啱啱試咗下ipad pro
一試就

因為買左部二手機

Liquid retina 唔夠iPhone 11靚

iPhone 要成千幾蚊 CLS

咁係咪本末倒置左
咁唔好慳果少少錢買全新機咪得

ios新手想請問下大家

平時會點用黎扮工?

用iTunes 入files入去又好似煩

想就咁拉一堆presentations, video, catalogue入去部機。見客果時開始即刻開出黎俾佢睇。暫時搵唔到方法

求教

Mac - iCloud - iPad

明白。。。但都。。。無理由因咁買部Mac...

我自己係airdrop 或者email google drive
好方便 直接俾老細睇野
ipad pro好似可以直接插SSD？

但email google drive要access to network先得

有時係出面未必咁方便有network

Ssd 手指果啲都得

心思思想而家買11" 64gb 雖然好似就出新，不過啲新嘢個人又冇用(5g etc.)

唔裝game唔擺相齋用嚟上堂文書啲notes 擺cloud 64gb應該夠掛？

Between 有冇啲殼係冇前面塊cover
好唔鍾意攞出嚟用多一個步驟

夠用啦
你講果種殼其實都常見 見過有人賣二手果隻係有條黑邊圍住嘅玻璃殼

我想搵啲最basic 嘅款，例如airjacket 或者silicone case 咁

幾好
至起碼支applepencil唔會滑到唔想寫字
不過妳唔會想用手掂個mon打機

可以用web 版iCloud 放野入去
或者整個google drive app

直接Wi-Fi share入去

直路如果ipad pro減價 咁佢嘅翻新機係咪都會減

係嘅話就等出新買全新舊 見到有64翻新有貨

琴日問完64gb 夠唔夠今日見到有 refurbished 即刻買咗

恭喜師兄 呢兩個禮拜 refurbished 變得好搶手 早買早享受

因爲呢個post?

btw 不過宜家仲有貨

定係因為就出新款？

有可能嘅，3鏡我唔需要，都係諗住買嚟上堂jot notes

呢個係蘋果想你做嘅嘢 你唔買 fine
就唔好話人煩

應該真係用得好唔小心先要買care
如果爆個mon，又換下電就差唔多

有冇人知pro 12.9 咩mon 貼好用？
平時都唔用貼，呢部咁貴唔用唔得

6000 咁平？？

近排 carousel 好多平價 ipad
成日覺得係呃人

carousell 見到d冇評分嘅又賣得特別平又無得面交就肯定有古惑啦
6000收到連care 可能係熟人放？

我完全唔識佢， 口才sale 到佢減千幾， 佢回頭打比我還價成交， 前後減左千幾蚊

咁真係抵到喊

賣家仆街嘅話係可以搵返張單打上apple 度話取消apple care
退返淨低時間比例嘅錢

即刻去換部新機先

嘩 有得咁架

ipad pro 11 64gb 翻新有貨 有興趣就去買啦

我要問下仲有幾多次apple care 用，我意思係換翻新機， 一陣用晒我未柒左接貨

可以換兩次

非意外損壞-免費 無限次
意外損壞-特價 兩次
意外損壞-正價 無限次

部機換過個code 唔同

咁乜情況下可以用$348 換機？

之前4799而家賣5399

我成日mon住
呢排好似加左價wor

等睇二千蚊個keyboard cover

上個月買左部新ipad，仲有幾日期限可以買apple care+
好糾結加唔加…因為唔同錶，錶係成隻換過
ipad 係換翻新機，走去換翻新機係咪仲蝕

幾個月前都已經係呢個價

可能記錯左sor

忍到3月發佈會

3月尾，當4月啦 忍到4月

+1 後日就三月了
通常會幾時公佈發佈會消息？

係啖得我一個覺得有機延遲

就算有發怖會都未必夠貨派，乜都會遲

你當3月31啦，可能今年會延期

知下有咩更新都好

有冇新機

OneDrive /Google drive 囉

仲有剪刀keyword back lit 咪厚到仆晒街

本身佢個keyboard 已經係overprice

想問下大家有冇更新13.3.1?

yes

但你買唔到更輕又compact

本身replica 都小, logitech 果個又厚到一個點

想問下我買咗部翻新機之後佢話無法啟用此ipad即係點

拎去蘋果整

係部部翻新都係咁定我唔好彩

有無人升咗13.4 beta 之後有少bug ，我本身set 咗mouse right click = home ，個bug就係部iPad 隔咗幾個鐘無unlock ，撳mouse right click 佢會彈個assistivetouch 個menu 出嚟

Beta無bug仲叫唔叫Beta

正常價？

有埋cellular

不過就出新，可能有地方特價
btw，用得著就買啦

如果個mon有type c, 直插個typc落去冇反應, 即係個mon唔support ipad個type c?

請問有冇人有用k480?如果打速成有冇得數字揀字？

有冇人join左 apple care plus 又用$3xx 換左部新機?
部新機點樣?
換唔換好?
易唔易比你換?
定一定要新機爛左先?

有AC+直接俾錢換機就得啦
洗乜整爛部機
利申：試過

想問下幾時會出新 17air ，想換插卡pro 既細機

新機quality點樣?

咁正ac臨過期之前攞去換先

包兩次人為損壞所以直接俾錢就得，好似每次3百幾

個榖係新 膽係佢trade in返嚟啲機或者維修件
冇乜問題好少壞 但始終就唔係全新都係睇你彩數

正常機一部
Apple講明電同殼係新
入面其他零件就唔係

有可能換左部有暗病既
幾個月後過保先爆出黎

只有airpods,watch呢啲細電快損耗既先會為換電去換
ipad正常用左兩年就咪攪啦 換到部有暗病既就玩撚完

個Mon邊 bazel位 花左少少唔知換唔換好

用到兩年真係花到頂唔順咪換囉
我就好驚換完啲舊parts有暗病 又唔知上手點用

花左勁少 勁細撻 仲要唔係顯示範圍 係bazel位

我部ipad pro 2018 叉唔到電...玲去apple整話充電位氧化，但佢地維修唔到因爲唔可以就咁換硬件，一定要換機要$5000

有冇巴絲有相熟黃店可以搞到？
感謝

尖沙咀 Perfect fix有冇巴絲幫襯過

買咗部Pro 2017就一年(有ac+)
依家用ac+有無機會換到2018?

想買新ipad pro 2020

本身有2018 pro 嘅段估唔會要返部舊掛
反而係平d放出去之後加少少錢買就大機會d

有無 iPad Pro 12.9 用家
你地有無用懶人架 ? 夾唔夾到 ?
夾到會唔會太大力壓曲部機 ?

唔好問啲戇鳩野啦

用咗年幾
So far都ok

部機用左就黎一年真係無投訴

有咩方法睇/mark pdf放大唔會彈返轉頭

用GoodNotes / noteability / pdf expert 啦

pdf expert有時都會彈app
不過好快就有update解決問題
睇pdf notes同書都一流

3隻都有買，PDF expert 比較pro
1. 唔使import export
2. 文字處理比較好 - 文字pdf / ocr 完可以highlight 文字 (唔會highlight 到咩黎咩去)， 亦都可以underline d 字
3. 比錢買pro版可以edit 埋d字

不過近排都係拎番pc 用draw board 同pdf x-change

更新完最新ios netflix啲字幕好撚大 有無得轉返正常size

Refreb ipad pro 11 64gb 好似好抵玩

如果你手上的第三代 iPad Air 有出現長久性螢幕空白的話，最好來看一下 Apple 最新推出的免費維修計畫。按照官方說法，有「小部分」該款產品在「特定情況下」會遇到螢幕長久空白的問題。具體的原因 Apple 沒有說明，但有提到螢幕在徹底無法運作前可能會出現短暫閃爍的情況。

據介紹這一維修計畫適用的範圍，是產自 2019 年 3 月至 10 月間的第三代 iPad Air，其它型號並不在免費服務之列。手上有符合條件產品的朋友，要修機器的話就儘快聯絡 Apple 的售

Source:

繼肥花有好多低價收二手再扮賣家賣翻出去賺差價之後
發現最多旋轉拍賣多左好多ac放低於正常二手價既apple野(例如ipad pro 11 64GB賣四千幾，Apple pencil賣500

通常呢d都係新開既ac同禁入佢個page係不停開好多既post賣同一樣野

擔心旋轉拍賣d人新手易比人呃...
大家要小心d..買二手前了解清楚

好似唔止apple野，其他二手野都有呢個情況

btw你買左機未

點解唔係2018年買

痴線咁都認得我
買左了 翻新5399
朝早買，第二日晏就就送到(
用DHL(佢show係新加坡寄出

ipad 依家點check 電池健康度？

最慘係我好多野都係要upload 上onedrvie
之後再用pad開黎睇 一放大就彈返原型
如果之前mark左野一彈就會無晒

SG寄出正常, 維修中心係個邊, 整機同番新機都係送個邊

我add 左個onedrive 入pdf export, iphone定ipad 又冇問題wor
不過冇得set 問save 定unsave, 點都自動save, 唔小心modifiy 左個file 就仆街喇

外觀靚仔嗎？我都想買，不過無灰色

蘋果翻新機 係全新外殻同全新電

你買銀色？

教畜offer , 想入坑256 G

嘩 係咪教師先有

想買部平平地iPad 黎睇下YouTube 同Netflix
買2千幾個部iPad 夠唔夠做
定iPad mini 好d

定黎緊又出新iPad ，等下平多幾舊？

正常估係IPad Pro 出新
其他IPad應該未咁快wo

最平都買部refurb iPad air啦
粒u同mon都好好多

以為3月出新
原來得iPad pro

點先有這個offer ?

佢有寫明電池同外殻係全新，所以外觀上係同正價個d無分別
係零件個到
我買個時仲有灰，但我揀左銀，然後有d後悔

點解？

因為灰好似靚仔d
未出貨個時有打去問轉唔轉到
條友建議我用殼 話轉個顏色轉個心情

Btw用落其實咩色都又無咩所謂既..

仲平過 refurbished

但無12.9 size

幾時可以直接import歌
唔洗再用電腦itunes入

好平 點先買到

有呀，無cap 咋

如果你係教畜，你問下it 同事收唔收到offer ?
Hints : hkt education 做架呢次。

買唔買到AppleCare ?

其實嗰啲咩類紙貼好無用
而家打真軍用筆個手感真係好撚奇怪

寫係好寫咗，但睇嘥咗個靚mon

要定期換先keep到手感 好麻煩
又會變粒粒mon

HKT 聲譽唔喺幾好
連登有 Post 可以睇吓

呢啲公司 Offer 成日話無貨住
有似啲大學優惠咁，等成個月

求屌醒聽到rumours又話發佈會cancel 就嚟等唔切ipad pro 2020 !!

試下paperlike2好寫 mon都唔差

剛剛買了全apple authorized ipad pro 11 1tb $9000 再有800 coupon ..算抵嗎？

好撚平wor
全新？

就嚟600日
幾時會出新?

俾武漢肺炎拖一拖，等到9月就差唔多

以前播網頁片 兩隻手指放大就可以全螢幕段片 又可以用內置個播放器（+-15秒飛片）
更新左os之後就無得兩指放大 攪咩

屌我都等緊

等ipad pro 2022

聽人等新ipad pro等到其他人新買再用左一年佢仲等緊
2018已經好正好好用其實

咩網黎！

本身都想等 但都係忍唔住買左

前幾日放左

唔知下星期有冇新Pro

想快d公佈新keyboard

我上個月放左，都係觀望緊新pro 會唔會用mini led。無就買番新2018

x2

yes 全新 walkin buy vwalk 間auth

New Vision? 咩$800 coupon?

可能要等到 6 月 WWDC

正路，依家三月出到我先驚

原來已經咁耐

見冇咩聲氣忍唔到手啱啱上網買咗部12.9吋
Touchwood 如果佢未送到嚟就出新就柒了

傳緊下星期有新機

不過佢出新我都應該唔會買新嗰部嘅 好似冇咩特別咁

支那廠出唔出到貨都成問題

成條supply chain都停曬工, 今日retail store都停埋... 點會出到

呢啲分身技倆好耐啦 電子嘢小心啲 盡量唔好二手啦

Ipad一定係深色好

銀色不知幾正

其實咩色都冇所謂啦，反正都係擺喺屋企，得鬼閒睇機背咩

明明銀色靚好多

個個都話銀色好，我就銀色用耐左想換番太空灰

利：99.99%時間裝住smart keyboard

但我見大部分人都月太空灰

點解覺得下星期會有?
有發佈會咩?

check 返原來3月尾通常會有event, 不過可能開唔成....
中國冇開工砌唔到ipad, retail store又close曬, 真係冇理由出新product, 有都hold住唔出住

嗰陣就係因為覺得太多太空灰所以買咗銀色

用銀色，都係覺太空灰靚d

如果我部機無乜事等到過左保養先去換得唔得呢?

應該大家都係隔離飯香

我iphone用銀所以有少少睇厭左銀

基本上除左iPhone 2g 用銀(其實無得揀) 同部ipad1外, 其他全部買黑

se 隻黑(太空灰)底就唔知點解變左銀字囉

太空灰死宗 除咗magic mouse唔順佢要畀多兩舊水 其他都係用太空灰

用慣太空灰

用緊12.9全套如果想買多部mini5會唔會好on9 見到二手兩千頭好吸引

全套咩意思

smart keyboard + pencil 2?

係sor表達得唔好

等mini update到有face id同support pencil 2 我會買返部

等pro mini

想要Pro Max

好奇點解會想要/有咩場合需要用mini

坐車睇文件 漫畫 唔想拎咁太部
本身有11吋pro 做嘢坐低先拎出嚟
睇書/片又覺得iPhone pro太細
而iPhone pro max喺電話嚟講又太大

當你嫌iPhone太細／10寸iPad太大嘅時候

Apple真係好仆街 有種魔力令人係咁買

啱啊 真係做嘢我又會用macbook

係
我而家
做嘢剪片：MacBook Pro 15”
開會寫嘢：iPad Pro 11” + Folio
電話：iPhone Pro

差一部比時休閑用真心覺覺11吋有啲難拎且廿重

岩岩入手左11，等緊送貨
巴打用落會唔會覺得11個mon好細？

自己有mac pro 13真係做野用, iPad Air 2平時煲劇用
諗住ipad pro可以寫筆記、整旅行journal

諗諗好似12.9大d好寫d

Mac Pro 13？？

巴打外國生活？香港搭車又逼時間又短，用手機未check 完email/whatsapp/facebook 已經要落車
以前iphone 同ipad screen size 差太大, mini 就話有生存空間。而家有左pro max， mini 個需求少左好多

係呀 type c果部

Mac pro係desktop嚟

macbook pro
自膠

想買Ipad mini 5 +1
出街用方便好多

四款未发布的 iPad Pro 型号出现在苹果官网

12.9如果手拎住寫會好快攰
11其實fit

住大西北
返港島

有無人討論下d apps
部ipad大部份時間淨係睇劇
買左支apple pencil都無乜用

Me. 用11 一開多工，睇到眼花。
心郁郁想換12.9

11都覺有d重
不過還可以接受

出部7.5或者8就正

認同
我手拎10.5一陣會攰
都係坐低先出尼用

但多工寫兩隻字又zoom尼zoom去睇到眼花
真心想換12.9

Btw上年入多部mini 5 休閑用手拎一流

新手想買機, 有問題
如果我想買流動網絡版既ipad pro, 係咪同iphone 一樣都有插卡位, 定係要用e sim?

其實就算係iphone 凌空手拎得耐都攰
ipad我多數坐梳化睇電視放大肶用, 重量唔成問題
要做野嗰時12.9可以兩個full size app並排, 4:3大mon for 多工,寫野同sidecar又爽啲
所以個人鐘意12.9多啲

Pencil要畫畫/修圖先有用
否則平時只係手指替代品
呢期肺炎盡量唔想掂嘢都或者有用

咁寫字呢

你想像下有咩你用開紙/筆做嘅嘢會搬去iPad做

我會唔print 紙, pdf 直接jot note, 方便係街睇
不過來來去去都係個幾個apps

回想返當年讀u 乜9都print出先上堂
又要拎住d notes周圍走
grad左d notes又阻訂

心諗宜家呢一代一部iPad搞掂真係幸福

因為你未用慣
Ipad pro + Notability + Apple pencil 2 真係唔會再用真紙/筆
掉返轉問你做乜野係用真紙/筆做? 你話office做野都係用真筆mark下野, 真紙都係用黎print野, 你做學生既話真紙/筆都係用黎做野draft, 咁點解唔用ipad

問埋出黎做野既人, 幾耐冇拎過起支真筆寫字?
Email, 文件全部用電腦打, 除左學生仲用真紙筆化外其實已經好少機會用, 而學生用 ipad pro + notabality + apple pencil 已經完成取代真紙/筆.
除左公開考試之外, 我有興趣想知你咩野係仲用真紙/筆做? (Mark 野寫memo唔計)

冇講錯既
我就有時會開會
會jot 重點
呢D 用keyboard 冇咁爽手所以用apple pencil

用notability 仲可以邊抄邊錄重溫

有小朋友時就好有用

吓
我句嘢neutral㗎喎

都唔係既, 改文件/簽野都要用真筆, 始終好多文件野都係以hardcopy 為最終版本, 尤其法定文件

新機出左片

新 ipad pro 個座幾型 同有 trackpad 嘅 smart keyboard

想入手

好似得12.9吋

11‘ 有埋128 gb

2200

新keyboard $2299 見到價錢即時冇曬興趣

又係A12X?

A12Z

睇app係A12X
網頁版係Z

屌一個KEYBOARD都2K3

全線6gb ram

KEYBOARD有個TYPE C位充電

Mon好似冇咩update，今年唔洗換機了

覺得自己部surface pro 好柒

整到成個有iphone影相功能既mac bk pro咁
唔係做design archi
應該舊ipad pro都夠做

我都係咁諗
只係變左三鏡頭

咁部新機upgrafe左乜野？

個keyboard有得用落2018pro就好

可以

本身有iphone pro 唔洗換啦咁

有得用

係雙鏡加ar sensor

兩千幾蚊個keyboard咁貴...

堅？

12.9 2018用戶表示對個keyboard有性趣
但個價錢

2018 11‘’用唔用到新keyboard?

唔可以加入購物袋

點解唔得 睇落似一樣後面smart connect

新Ipad pro用A12Z唔係A13X咁吱牙膏都有

用得
兼容性嗰度寫咗

兩千幾買個keyboard ，買到部平iPad 咁滯

呢個keyboard睇落好撚重

最多鏡頭位肉酸啲

[url][/url]
我部2018插個keyboard又可以打天一卜

不過價錢真係

好撚正啊屌

App Store 見唔到

要用既自然會買
基本屈哂宜家市面既3rd party keyboard機

有咩最大分別？
12z快幾多？

好似唔洗換

起碼有得用唔使換機先
我諗我部11吋應該都會買嚟玩吓

11吋加唔加800上256GB好

上年係翻新商店入咗12.9 2017
開頭見到鍵盤好吸引
睇完想換11再配新鍵盤
點知撳入去見到價錢價錢都係算

柒唔緊要，用落就會發現ipad只係娛樂同手寫。

利申：2部都用緊，就係頂唔順iPad pro無生產力

我 Surface 加 iPad 兩用
兩部硬件軟件都好正喎

我反而想買返ipad mini
我macbook 16" 同surface pro 7 雙修
其實surface pro 真係幾好用
係條邊依家睇落太粗

ipad 我有部 ipad 2017
都幾好用既

唔買後悔

之係買舊ipad pro仲好？

冇咪買新果部又冇加價，如果舊果部你執到平咪要舊

2018 11吋trade到幾錢

x 同z 差幾遠？

GPU勁左

新iPad pro 好勁

勁喺邊？

鍵盤價錢

勁係個keybaord 同ipad mini 差唔多貴

上一代幾時先減買上代算loo

好心就 出A13 啦

架都落埋

有翻新買

我見仲5399

想睇新ipad pro bending test

聽日睇下有冇鋪頭清貨

吓咁絕架

第一日識Apple?

早排都有唔少鋪清 不過係大容量款

我都係

今次部銀色似白色多啲

咪就係得簽名個下要用真筆
如果唔係邊有機會用真筆寫野

粒U同鏡頭
不過over kill
好少人用iPad pro 當電腦用

如果iPad pro出lite版就好
淨係想要支apple pencil 2

6399 128gb係咪平上次好似係64gb

Yes

想放部ipad pro 10.5 去換
有冇人知邊到放ipad 好

卡勞sell

睇下呢度有冇人要好過
果度好多乞兒

買左咁耐, 個鏡頭都無用多過5次

咁呢到有冇人要
Ipad Pro 10.5 256GB wifi pink
好新淨

想問你哋支apple pencil會唔會轉左個角度寫唔到野？

屌個ar sensor好似好勁咁

我冇事

筆頭問題？

放幾錢 有興趣

我放上卡撈sell 都幾多人要

估唔到

前一兩星期香港街舖/外國好多都無曬貨，好難執到貨尾

的確冇Pro 2018咁震撼，依家2020居然Press release 就算，當時2018個新design同Apple Pencil 2 好吸引，價錢又合理(對俾當時iPhone Xs )勁多人狗衝好彩2020都係同樣價錢，但誘因唔大

Pro 2020個鏡頭好勁，但好似勁到好多人都用唔著咁

仲有新機upgrade左有wifi 6 大家暫時未提
其實呢部a12z感覺上似過渡野 因為見好耐無update過
個人認為應該10月會出多部a14z + mini led 版 如果唔急用真係可以等一等再決定

正，冇大升級繼續用2018

我反而覺得如果佢keep住年半update一次就可以下年年尾出A15X加miniLED,仲可以順便換埋設計

只係online store下架
聽日可以去apple store門市搏一搏
通常新機發佈至開售之間嘅空檔都仲有舊型號減價賣

好啦 唔該

本身呢幾個禮拜我自己搵過已經冇晒貨
啲sales 話新年後都冇返過貨
Apple store 都冇晒ipad pro 啲specialist 都係叫你上網訂
要搵到都幾難

呢部野我上年買完用左一個月放左3500蚊

想平平地執部Pro都咁難
Anyway Thx巴

有架...下面啲細路會比啲文件我睇, 就要用筆改

唔計個鍵盤，部機無加價係幾吸引嘅

堆新色smart folio唔關我哋事

翻新機價位好吸引

快啲買晒佢，等我唔洗諗

64GB太少

邊度見到咁平

蘋果官網 Apple Store
網頁最低有得揀翻新機

啱啱refresh 完都見到了
幾分鐘前仲見到係6千幾 11”冇晒再上架咪有望4千幾即刻9衝

2018好抵用

睇住ipad pro12.9翻新機一部一部咁無
512gb WiFi已經無埋

邊到有4千幾？？？

無野了

隔離Post偷圖

賣哂11 得返12.9

Magic keyboard 舊嗰部用唔用到

雙鏡頭隔離個圓點係咩嚟㗎？

SP唔是tablet ,只是有touch screen 的laptop

簡稱：垃圾

利申：NSP 用家

好想快啲有得買keyboard啊
不過舊ipad用個鏡頭位會唔會好7

哇4399幾抵, 不過無哂

點解冇PRO 11

啱呀！我係個邊放iPad pro 11
有人出價$2500 痴9線

出咗 仲有人買佢2k既Keyboard?

Apple keyboard正啲但2k比唔落

想知佢長期咁吊住部機 係咩玩法

唔怪之得上一代個款特價啦

咦，新keyboard 適用於2018Pro，但背面個鏡頭開孔好似唔會就返2018單鏡頭設計，咁咪好奇怪

又唔影相又唔AR真係唔知要黎做乜⋯
唔知實用試有乜係2018個鏡頭應付唔到⋯
單鏡頭棟高部機用個陣俾對面位冇咁大威脅性覺得你偷拍緊佢

Btw 唔明個keyboard trackpad點解係賣點，有無3”大? 但我成部iPad 12.9“ 都係trackpad黎 會唔會實際啲？

如果係咁咁不如買MacBook

好撚嬲上個月入手咗64GB 11吋 $6399
而家2020 128GB 又係$6399
唔計新機能都多咗一半容量⋯⋯

早買早享受啫

2018年10月出
2020年2月先買
你expect咩

想買好耐㗎喇
呢排留課做嘢真係方便好多先頂唔順要即時岀機
預咗佢岀新機會減價 但冇諗到佢咁快岀
同埋冇諗到而家64會同128同價仲要有機能upgrade啫
不過三代既機能用到2020都仲覺得係好機黎既

一個月內好似可以退換？

睇完條片又想買
個鉸位

應該唔得 同埋啱啱比一個月多咗幾日 揼心口

新ipad pro其實上年傳到依加 仲叫咁快出？

想知pro睇唔睇到Itunes 啲4k戲

諗住佢三月尾公佈 四月中先岀嘛
點知佢話岀就岀
以為佢會岀部再勁啲貴啲既
如果真係 咁2018都用得過

原本D 人預11月既
然後有D 消息指話3月出
所以果排個個都newegg 買翻新玩住算
3月出基本係fact

9月發佈會果陣已經吹到好行

唔明你logic
本身預左佢四月先出新都照買舊model
而家早一個月出就好撚嬲?

都唔係早一個月
係早幾日
25號就見街

All 2020 iPad Pro models feature 6GB of RAM, same U1 chip as iPhone 11

算啦
無論有心定無意
新買嘅嘢一個月變舊機
嬲係正常嘅

你哋好L仆街

我比教想知佢個keyboard 配uag 個殼得唔得, 現在我就係uag 殼加apple keyboard

效能過剩！唔驚！相信Apple！

夠用黨又水鳩人去清貨

唉，我上年十二月底買
不過我又唔夠佢嬲嘅，都用咗三個月
同埋我預咗，因為上年十二月，部電腦真係跪低咗，就忍唔住入咗2018
但係我本身個打算都係等出新iPad再平入iPad2018二手
所以都係貴幾舊啫
想問佢個新keyboard係咪support 2018pro
係嘅我都會想入手

咁事實係夠用嘅，對文書用家嚟講
但係真係唔係原價買囉，如果見到電訊商清貨價，咁都買得過嘅

但係佢而家個ui用trackpad都幾鳩，想知佢係咪會update，放返啲Mac嘅gesture落去

唔怪得apple出A12Z 都唔出A13X啦
就係因為你班夠用黨

名嚟嘅啫
唔係個個咁有錢，下下都top spec
睇餸食飯啫

俾多啲錢買新/勁啲
俾少啲錢買舊/差啲
同清唔清貨冇咩關係

旗艦機唔用top spec咁幾時用

假膠釣魚仔洗乜理佢
人地買咩機關佢撚事咩

以前啲機差一代已經差好遠
依家啲機差一代可能只係差少少但平好多

Ok

清貨價

認真討論就話人假膠
ching平時上開cctai屈毛?

Apple擠牙膏都有人護航
科技可以唔洗進步了

support
所以2018 既用家多數冇咩意欲升

新keyboard support 2018呀..
所以早買嘅其實覺得冇乜分別

對於買左2018既人黎講 新機基本冇分別
不嬲電子野都係早買早享受 遲買平幾舊
果幾舊水都唔知有咩好嘈

2018繼續開心使用

其實今代硬件上好難有咩進步
效能上A12X根本就overkill

而家想改善既地方主要都係軟件上既野
OS上可以俾到幾多體貼既野
Apps上可以俾到啲咩好既體驗（例如垃圾M$ Office）

至於粒CPU有冇變...
如果你係有內容要做 根本唔會得閒去理 亦好難Feel到

結論：
期望佢出新CPU跑分高啲好無謂
期望佢出啲新既內容如AR game/Full desktop experience/黑天鵝既Function仲好

2018 vs 2020 我覺得係有平買平，遲下5G再換，或者咁諗，你當2018同2020都係今年同時出，一部平d, 一部貴d你會買邊部？ 我寧願買平果報既256GB版用到2022。

至於個magic keyboard多塊3” trackpad做賣點真係好搞笑，邊個會上面咁大塊12.9” “trackpad” 唔用用下面個塊

咁你部2018 用得爽唔爽先？

256 全新咪又係原價減800
咁依家6399 有128 Gb 6Gb Ram 又叫有新CPU 同多粒鏡
我會揀2020 多過省800買上代

trackpad 呢一點之前有用keyboard 都會覺得太煩
成日要舉起手去掂個mon
個手既移動太大變到好唔smooth
有幾可有touch mon 既laptop 你會去touch
同樣原理

你唔用keyboard 既時候輕鬆咁用ipad 覺得冇需要trackpad 係合理
但你專心少少去做下野
唔會想去touch 個mon

Apple 隻mouse都可以當touchpad用

預咗佢變舊機㗎喇 本來預佢新機會再勁啲嘛
冇諗到直接取代咗舊嗰部 仲要有多一倍容量

再勁啲仲唔開心呀
算啦 買咗就開心啲用啦

落左單新ipad pro 黑色256gb

除左相機真係唔覺有咩分別

11定12.9好

check email 時下下伸隻手上去㩒個email 確實係trackpad 爽好多無咁攰

二手又唔係平得幾多
最主要2020 都未用 mini led，同2018一樣

有啲連信用卡1%都同你計成日

Mini led成本但啲定而家果款

低

買左12.9

出咗2020之後, 有無人去士多買返2018款

仲考慮緊用緊air2

但新機Base model 係128 同6gb ram

你一部Air2用到5/6年就買部好啲長用啦

我都係睇片上網最主要用拎黎做鬧鐘

我air2一出即買64GB 都未用晒
但翻新12.9 打7折

唔係喎
我見到有3999
利申：用緊2018pro了

減800得2018 64gb
不如買2020
除非買2018翻新機

正正就係想買翻新

2018 好似下左架?

iOS 13.4 GM 用magic trackpad 操控順撚到...我重順過Mac

唔係全部都減800咩

$949 買去magic trackpad 玩唔玩得過

2018 下左架, 得返refurbished
-$800 就係講refurbished?

-800係舖頭 今日睇過

咁好難講，我有Mac，可兩用就一定值

減800係全新
翻新減2400 12.9 64gb

全部減啊
我意思係2020 $6399 有128gb
但係2018 $6399-$800 得64gb

2020 128GB 價錢 = 2018 256GB 價錢
睇你點取捨

老閪都2020啦
6gb ram 等左幾耐

睇你做乜用, 有D人一真係6GB先夠, 有d 4GB都overkill.

我覺得對差$1000唔係問題既人,
冇2018 就買 2020
有2018 唔洗upgrade
對學生黎講幾舊水好多既就有平買平, 2018 refurbishedrefurbished最抵玩

2018 vs 2020:
64GB (-$800) / 256GB (同價) vs 128GB
4GB ram vs 6 GB ram
CUP A12X vs CUP A12Z (應該冇感)
12M 鏡頭 vs 12M 鏡頭 + 廣角鏡 + LiDAR (20

有2018 唔洗upgrade

對學生黎講幾舊水好多既就有平買平, 2018 refurbishedrefurbished最抵玩

2018 vs 2020:

64GB (-$800) / 256GB (同價) vs 128GB

4GB ram vs 6 GB ram

CUP A12X vs CUP A12Z (應該冇感)

12M 鏡頭 vs 12M 鏡頭 冇+ 廣角鏡 + LiDAR (留意係冇 iPhone 11 night mode 個粒鏡頭)

我覺得對差$1000唔係問題既人,
冇2018 就買 2020
有2018 唔洗upgrade
對學生黎講幾舊水好多既就有平買平, 2018 refurbished最抵玩

2018 vs 2020:

64GB (-$800) / 256GB (同價) vs 128GB

4GB ram vs 6 GB ram

CUP A12X vs CUP A12Z (應該冇感)

12M 鏡頭 vs 12M 鏡頭 冇+ 廣角鏡 + LiDAR (留意係冇 iPhone 11 night mode 個粒鏡頭)

4gb ram同6gb ram差距大唔大
不過iOS13都係成日reload

睇自己銀包，量力而為，ipad 真係無話無左立即會死。其實mini 或air 都夠做。

利：2020 12.9 256gb

iPad pro用咗4GB好多年
佢肯加ram即係嚟緊iOS14應該會有新嘢

大家有冇試過部機一開就熄，之後要插返電源先開得返，無限輪迴

幾時先再有11inch 64GB翻新

呢個係ios 13
ipad os 基本上冇點reload
講緊開個netfilx youtube 放一日都唔會reload

但ipad os 一插電用就會間唔中reload
唔知想點

5599?

4399

日日捕住

順過Mac咁誇張？你部咩Mac機？

64gb夠用咩
除非cellular版可以隨時用drive
不過貴成千

輕度使用夠呀, 只係睇下片, 貪個pro-motion同埋speaker

用緊10.5想喊
支一代筆係我買過最垃圾嘅i product

iPhone share data俾iPad

宜家apple store仲有冇1代11吋既case買？上網見下左架

幾時ios有13.4?

有 平800

即係仲有錢找？？

Sor 睇錯以為問ipad

4399又幾抵去Carousell 收返部都好 唔使等

美國Apple長期有貨

有冇巴打試過用香港信用卡買唔買到

同埋寄唔寄集運倉 諗住用buyandship

有啲性趣

咁快買到？

意思應該係買到未到

用黎上堂jot notes 加睇戲上網
係咪2018 11" 64gb都夠? 定係差唔多價有iPad Air 3 256 (both refurbished)
但iPad Pro有薄邊同Pencil 2 又好吸引
用手指係咪只裝到相同片?
同埋logitech新果個keyboard iPad Pro用唔用到 (好似好打啲同埋可以唔用時拆走只用套)

12.9" 先夠 真心

11翻新幾錢？
如果全新
我見街價加多幾舊水都有2020 128gb

上堂jot notes 加睇戲上網
= iPad Pro 12.9 + Apple pencil 2
唔洗keyboard

本身用緊 10.5' + pencil 1
買咗2020 11' Pro + Pencil 2
我上堂jot notes 加用Procreate

有d好奇配左magic keyboard寫字係點樣

將個keyboard 屈向後？

應該係預你拎部機出嚟用
個keyboard太重喇

以前用iPad 2都覺得夠大
同埋拎過12.9覺得太大部同重
用pencil可以唔洗用keyboard？
有啲野好似打字會易search番同快啲

上lecture拎住12.9唔會太大部唔方便咩

咪高風
五個錄音室級數咪高風，為通話、影片攝錄及音訊錄製而設

即刻唱歌錄音咁？

邊度放咗舊機

冇放舊機呀

好細部又輕, 點都細部過曬所有notebook

乞衣價
留俾兩老用好過

1600
應該留比屋企人用啦

有無人主要用黎睇pdf ，
覺唔覺得好光，睇一陣覺得好辛苦，用磨砂貼有無用？

我都覺順滑過mac 但應該係啲動畫 同mon 有promotion

特登去左買magic trackpad黎玩

遲啲啲電器鋪應嚟會減價賣2018pro
所以唔洗捕翻新機

手抄都可以search到, 除非你有勁多字要打例如打好多Essay, 如果唔係個screen keyboard 都夠曬用黎打email, 一次半次Essay都應付到

iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區（10）

重開
iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (10)

支筆如果冇套包實好易跌

輕

磨砂貼有雜點睇得仲辛苦

笑咗 用相同既新機價錢＄6399買部兩年前嘅舊機
買完唔夠兩日又出新 仲少咗64G同S功能

做乜要鬥賤做引戰狗？

佢係遲買早受傷果個先啱

早咗一個月有ipad pro喎

我覺得12.9真係算輕
大部到咁但得6百幾gram，啲重量分得好散唔算墜手
最緊要用個磁力嘅case可以隨時拆咁你就會靈活好多
啲人成日話要輕便易帶就11，但老實講我自己用12.9携帶上都好方便
另外如果你需要用到 split screen就一定係12.9
11用1/2 split嘅時候兩個app都係用compact mode
即係電話版，相對冇咁productive
而12.9 1/2 就相反兩個app都用regular mode
每邊啱啱好係一部ipad mini咁大，就手好多

Thanks12.9係咪多數都橫向用

12.9都算輕
巴打既二頭應該粗過我大脾

雖然講就係輕過所有notebook
但你用筆jot notes 既話點都有機會托起佢寫字
果600gram 係長keep 係有
notebook 輕極都1kg 但你係長放係檯面固定

我都係咁話

9成9係

到底買唔買LTE版好

Iphone 現在比hotspot ipad 都好方便

有需要咪買

最大concern都係無全球保

即係床頭機
床頭機不如買部MIni

都係果句，睇你想開出黎即刻用到，定開出嚟要左禁入禁連hotspot 既問題。當你搭地鐵十個站，個度有時分分鐘玩你一兩站，忍得到咪唔好買LTE。

等5g iphone仲好啦

係
長開都唔算食電

宜家想入手2018版但周圍都冇貨
問佐幾間連鎖都冇

發佈2020版下一日我行咗幾間都已經話冇貨喇

想入手翻新都唔得

之前已經冇貨了

部ipad pro 2018 舊電倒水咁倒
想問下去換電既話 係成部換定點樣？
同埋收幾錢？

有apple carw+